向多倫多的中國人致敬 - 高慧然

向多倫多的中國人致敬 - 高慧然

CBS新聞截圖(互聯網)

全球多個城巿發起撐香港人反送中活動，各地均有中國人踩場搗亂。這些中國人在民主國家打壓香港人追求民主的活動，宣揚獨裁暴政，令世人反感，只有多倫多的中國人令人刮目相看。

當日，這些舉着中國國旗的中國人聽到香港人高呼「Free Hong Kong」之後，內心深受震動，被香港人的無畏無懼感染，意識到反抗暴政、爭取民主與自由不只是香港人的專利，而是生而為人的責任。他們忘記了本來的目的是去唱「起來」，是去打壓香港人表達民主訴求的，他們決定為自己發聲，一大群中國人搖着手上的中國國旗，用排山倒海般的力量大呼「Free China」，一遍又一遍狂喊。追求民主與自由是人性本能，這種本能一直潛藏在每個人的潛意識深處，到了加拿大這片自由的國土上，追求自由就像風土病一樣，被風一吹，自由的種子就在人心底萌芽了。這些不肯再裝睡的中國人終於覺醒了，勇敢地為自己、為所有的中國人發聲，他們，是中國民主的先驅啊！值得所有人向他們致敬，並把他們推上中國網站，喚醒其他裝睡的人。

「Free China」這句話，從這些中國人的口中說出來，格外動聽。我想起香港人為《孤星淚》主題曲新填的歌詞，「試問誰能未覺醒？聽真那自由在奏鳴，激起再難違背的那份良知和應。」14億人口的大國，有良知的中國人為數不多，難怪在現場維持秩序的加拿大警察都忍不住掩口而笑，一定是笑他們太可愛了。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
連儂牆斬人 (曾志豪)

下一則
下一則
還須了解？ (古德明)

我也来
FREE CHINA!!!!!!!